
​      

### 建信金融一面经验

#### 1、python中 tuple 和 list 的区别

​		相同点：a.都是序列、b.都可以存储任何数据类型、c.都可以通过索引来访问其中的元素

​		不同点：a. tuple是不可变类型，list是可变数据类型

​					   b. tuple 由于其不可变性，无法对里面的元素进行修改、删除和排序

​					   c. tuple 存储同样数量的数据需要的空间比list小，对tuple中元素操作相较于list要快



#### 2、python 的可变类型和不可变类型

​		不可变类型有：Number(数字)、String(字符串)、Tuple(元组)

​		可变类型有：List(列表)、Dictionary(字典)、Sets(集合)



#### 3、python多线程和c++多线程的区别





#### 4、计算机网络 从单次 http 请求中 客户端和服务端的状态谈谈对http协议的理解

![](/home/fzu/桌面/20200225202111673.png)

​		1、浏览器首先根据用户输入的URL解析出服务器的主机名以及端口号

​		2、DNS将服务器的主机名转换成原服务器的IP地址

​		3、根据服务器的IP地址及端口号，建立一条和web服务器的TCP连接

​		4、建立连接后，浏览器向服务器发送一条HTTP请求报文

​		5、服务器向浏览器返回一条HTTP响应报文

​		6、关闭连接，浏览器显示文档



#### 5、计算机网络 简述TCP三次握手的过程

​		TCP三次握手：第一次：客户端主动发起连接请求，向服务端发送序列码SYN J

​								  第二次：服务端收到客户端的连接请求后，返回成功接收状态码 ACK=J+1 以及序列码SYN K

​								  第三次：客户端收到服务端的确认回复后，返回成功接收状态码 ACK=k+1



#### 6、计算机网络 简要描述socket通信过程

​		客户端和服务端进行socket 通信的具体流程如下：

​		服务端：1、实例化一个socket对象 （需要配置 domain、type、protocal）

​							  domain是协议域：IPv4或IPv6可选

​							  type是socket类型，TCP或UDP可选

​							  protocol默认为0，会根据第二个参数type自动选择合适的传输协议

​						2、绑定到一个地址和端口 

​						3、侦听进来的连接

​						4、接受连接

​						5、读写数据

​		客户端：1、实例化一个socket对象

​						2、连接到一个地址和端口

​						3、读写数据



#### 7、项目相关、模型压缩的细节（剪枝）

​		



